普京與沙地王儲兄弟式擊掌 網民批評︰噁心

沙地阿拉伯異見記者卡舒吉在沙地駐土耳其領事館被殺事件，引起全球關注，矛頭均指沙地王儲穆罕默德是幕後黑手。然而俄羅斯總統普京在G20峯會上，卻臉露欣喜與穆罕默德「兄弟式」擊掌和握手，網民直斥是「令人厭惡的一幕」，亦有人改圖嘲諷。

不少國家領袖在峯會中都刻意與穆罕默德劃清界線，不過普京在進入峯會會場就座時，卻熱情地主動舉手與對方擊掌，穆罕默德更肉緊地在擊掌後拍拍對方的手背，兩人均笑得開懷。
普京的情況其實與穆罕默德差不多。俄國前雙面間諜斯克里帕爾（Sergei Skripal）及女兒3月於英國遭神經毒劑毒害，普京被指在背後策動。他過去亦被指多次向異見記者、政客或富商下手。

網民對普京與穆罕默德的交流大呼反感，有人寫道：「兩位極權者興高采烈地分享他們殺害記者的愛好。」亦有網民指：「兩個殺害異見人士但不用賠上政治代價的人握手。」
有風趣的網民就上載電影《奪命狂呼》的面具殺人狂照片，語帶嘲諷寫道：「普京：最近在忙甚麼？！？穆罕默德：沒甚麼，只是打發時間和殺殺人。」有人亦乘機將美國總統特朗普拖下水，在一張經常被拿來惡搞、一名有伴侶男子回頭看其他女子的照片上，移花接木放上普京、穆罕默德及特朗普的頭像，以此嘲弄三人。

有網民改圖嘲諷普京與穆罕默德在G20上擊掌的行為
英國《每日郵報》